%{\bfseries Pour les exercices \RefExercice{2G5basePositionrelative} et \RefExercice{2G5basePositionrelative2}, décrire la position relative de toutes les droites d'équations suivantes (choisir une présentation judicieuse.).}

\begin{exercice}\label{2G5basePositionrelative} Décrire la position relative des droites d'équations suivantes.
\begin{colenumerate}{3}
    \item $y=-3x+5$
    \item $y=3x$
    \item $x=3$    
    \item $y=3x+5$
    \item $y=-3x+7$
    \item $y=3$
\end{colenumerate}   
\end{exercice}

% 
% \begin{exercice}
% \begin{colitemize}{2}
%     \item $y=2x-5$
%     \item $y=\dfrac{4}{5}x-2$
%     \item $x=\dfrac{-14}{2}$
%  %   \item $x=-7$    
%     \item $y=\dfrac{6}{3}$
%     \item $y=\dfrac{4}{2}x-\dfrac{25}{5}$
%  %   \item $y=-2$
%     \item $y=\dfrac{8}{10}x$
% \end{colitemize}   
% \end{exercice}


\begin{exercice}\label{2G5basePositionrelative2} Même consigne qu'à l'exercice \RefExercice{2G5basePositionrelative}.
%     Décrire la position relative de toutes les droites suivantes (on cherchera
% un moyen simple de répondre à la question : tableau, par paquets...)
\begin{colenumerate}{3}
    \item $y=2x-5$
    \item $y=\dfrac{\TopStrut 4}{\BotStrut 5}x-2$
    \item $x=\dfrac{-14}{2}$
   % \item $x=-7$    
    \item $y=\dfrac{6}{3}$
    \item $y=\dfrac{4}{2}x-\dfrac{25}{5}$
   % \item $y=-2$
    \item $y=\dfrac{8}{10}x$
\end{colenumerate}   
\end{exercice}